@inproceedings{Saint-Joanis-Silberztein:TALN:2021,
    author = "Saint-Joanis, Olena and Silberztein, Max",
    title = "Formalisation de la relation entre les verbes imperfectifs et perfectifs en ukrainien",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "66-73",
    note = "In the Slavic linguistic tradition, perfective and imperfective forms of verbs are traditionally entered independently in dictionaries",
    abstract = "Dans la tradition linguistique slave, les formes perfectives et imperfectives des verbes sont traditionnellement inscrites s\'epar\'ement dans les dictionnaires. Cependant, il existe de forts liens morphologiques et s\'emantiques entre les deux formes verbales. Nous pr\'esentons une formalisation qui nous a permis de lier les deux formes. Nous avons construit un dictionnaire \'electronique qui contient plus de 13 000 entr\'ees verbales associ\'ees \`a plus de 300 paradigmes morphologiques, qui peut \^etre utilis\'e pour automatiquement lemmatiser les formes verbales dans les textes ukrainiens et relier les formes perfectives et imperfectives.",
    keywords = "formalisation, couple aspectuel, ukrainien, verbe, imperfectif, perfectif",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/18.pdf"
}
